{
    "question": "Berikut adalah penghulu dari kerajaan islam demak bintoro yang menjadikan daerah borneo atau kalimantan sebagai titik focus penyebaran agama islam adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi muhammad saw </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menurut-pendapatmu-mengapa-ada-persaingan-di-d-157",
            "question": "Menurut pendapatmu mengapa ada Persaingan di d\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>terjadinya prbedaan kpentingan dan pandangan hdp</li><li> prbedaan nilai dan norma sosial</li><li> prbedaan nilai2 kbudayaan</li><li>prbdaan status dan peran sosial</li><li> pengaruh unsur2 kbudayaan</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-dampak-positif-pendudukan-jepang-679",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan dampak positif pendudukan jepang di indonesia adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Penduduk indonesia menjadi menderita</p><p>2. Banyaknya penduduk indonesia yang kelaparan karena hasil panen harus di berikan kepada jepang</p><p>3. Penduduk indonesia hatus menyembah matahari di pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-hukum-bacaan-izhar-syafawi-yaitu-apabila-kim-sukun-bertem-611",
            "question": "Disebut hukum bacaan izhar syafawi yaitu apabila kim sukun bertemu dengan huruf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila mim mati bertemu dengan salah satu huruf Hijaiyah selain huruf mim dan ba, maka cara baca nya dengan jelas di bibir dan mulut tertutup.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yah dan jadikan yang tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-objek-menggambar-kecuali-a-fauna-dan-flora-c-830",
            "question": "Yang termasuk dalam objek menggambar kecuali a fauna dan flora C alam benda D proporsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a gimna </p><p>ok semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D proporsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proporsi itu menyangkut ukuran, atau perbandingan dan perpaduan ideal dari bagian-bagian suatu objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-ya-tidak-ya-tidak-pertanyaan-apakah-pendapat-a-826",
            "question": "Ya atau Tidak    Ya / Tidak\r\nYa / Tidak\r\nPertanyaan:\r\nApakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nPenyakit Minamata disebabkan oleh air yang tercemar oleh merkuri\r\nPenyakit Minamata tidak berbahaya, karena gejalanya dapat dikurangi dengan\r\nobat-obatan\r\nneorologis\r\nKita harus menghindari penggunaan merkuri dengan memperhatikan apa\r\nyang kita makan dan darimana sumber makanan tersebut\r\nSalah satu cara yang dapat dilakukan untuk mengatasi air yang tercemar\r\nmerkuri yaitu dengan menggunakan karbon aktif\r\nYa / Tidak\r\nYa / Tidak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menurut saya ya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-al-quran-dengan-hadits-qudsy-747",
            "question": "Jelaskan !! perbedaan antara al qur\u2019an dengan hadits qudsy.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan antara hadits qudsi dan al-Qur`an</p><p>Bahwa lafazh dan makna al-Qur`an berasal dari Allah Subhanahu wa Ta&#039;ala sedangkan hadits qudsi tidak demikian, alias maknanya berasal dari Allah namun lafazhnya berasal dari nabi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-yg-dinggunakam-sebagai-penyimpan-lunbung-adalah-347",
            "question": "Rumah yg dinggunakam sebagai penyimpan lunbung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> JAWABANYA:</p><p>(Jineng) Karna jineng adalah bagian dari bangunan tradisional di Bali yang digunakan sebagai tempat penyimpanan padi (lumbung)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}